1897a. 4 Aprillil ilmusiwad Alliku walla kohtu ette Alliku walla mehed Hans Hanso p. Tarjus ja Hans Jaani p. Tarjus, mõlemad walla kohtule palelikult tuntud, ja palusiwad eneste wahel maha tehtud allpool nimetud rendi kontrackti kohtu akti raamatusse sisse kirjutada:
I.
Hans Jaani p Tarjus rendib oma peris koha "Margo" mis Alliku wallasRetla külas on oma poja Hans Hanso p. Tarjusele kahe aasta peale 1897 a. 23 Apr kuni 23 Apr. 1899 a. kus poeg Hans koha eest renti maksab aastas: /56/ viiskümmend kuus rbl kredit kassa intressisid ja /60/ kuuskümmend rbl. puhast raha, mis 2 terminis maksab 1 pool 1. Okt, ja II pool 1. Martsiks, ja peale selle kõik seaduslikud maa ja kroonu maksud, mis praegu Margu koha peal on ja edaspidi tulewad nagu adra, dessatini, jaama kiriku, kooli ja walla maksud ja teod.
II
Margo koha krundist selle rendi alt jäeb wälja mis mitte poeg Hans oma pruukida ei saa: See heinama mis "Ilmaru" nime kannab ja ligi 8 dessatini suur on, metsa tukk mis Eiama metsas on ja need maad mis sauna maadeks tütre Kaie mehe käes pruukida on praegu.
III.
Sellest Margo koha krundist wõtab weel rentija oma tarwis kapsa ja kartula maad niipalju kui tarwis on ja ühe tsetweriku alla lina maad sealt kust rentija seda walib.
Ahju küteks saab rentnik kolm sülda puid ja niipalju hagu kui tarwis, mis rentnik isi walmis teeb ja koju weab sealt kust rentija näitab.
IV.
Rentija saab prii korteri soojas kambres ühes tütre Leenaga ja lastega ja kaks koormat ristikheina ja temal on õigus kaks lehma suwel rentniku lehmade hulkas pidada.
V.
Kes seda kontrakti soowib ülesütelda peab üles kuulutama wiimase rendi aasta 25. Juuli kp. kui seda ei ole tehtud jäeb see kontrakt weel edasi 2 aastat maksma.
See leping sai peale sisse kirjutamist pooltele ette loetud.
Rentija: Hans Tarius /allkiri/
Rentnik: Hans Tarius /allkiri/
Kohtu Eesistuja M. Asa /allkiri/
Kohtumõistjad:
J. Aaron /allkiri/
M. Usar /allkiri/
Kirjutaja /allkiri, ei lugenud välja/
